.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--u--Unfathomable-Song:

Непостижимая песня (`Unfathomable Song <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=349>`_) / Закл. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- недееспособность
- слуховое
- страх
- эмоция
- ментальное

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: вплоть до 5 существ

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

----------

Мимолетные звуки странной и неестественной песни наполняют воздух, захватывая разум.
Каждая цель должна сделать спасбросок Воли когда вы используете заклинание и затем снова, когда вы каждый раунд впервые используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`.
Существу надо сделать только один спасбросок за раунд, и вы должны оставлять те же цели когда поддерживаете заклинание.

| **Критический успех**: Цель невредима, не может быть повторно подвержена эффекту в следующих раундах и временно иммунна на 1 минуту.
| **Успех**: Цель невредима в этом раунде, но может быть подвержена эффекту в следующих.
| **Провал**: Бросьте 1d4 и смотрите результат по таблице ниже.
| **Критический провал**: Бросьте 1d4+1 и смотрите результат по таблице ниже

.. versionchanged:: /errata-r2
	Уточнено, что эффекты заклинания происходят когда оно поддерживается 1 раз в раунд.


+-----------+-----------------------------------------------------+
| Результат |                        Эффект                       |
+===========+=====================================================+
|         1 | Цель получает состояние "напуган 2"                 |
+-----------+-----------------------------------------------------+
|         2 | Цель получает состояние "замешательство" на 1 раунд |
+-----------+-----------------------------------------------------+
|         3 | Цель получает состояние "одурманен 4" на 1 раунд    |
+-----------+-----------------------------------------------------+
|         4 | Цель получает состояние "слепой" на 1 раунд         |
+-----------+-----------------------------------------------------+
|         5 | Цель "ошеломлена" на 1 раунд и получает состояние   |
|           | "одурманен 1" на неограниченное время               |
+-----------+-----------------------------------------------------+





.. include:: /helpers/actions.rst